<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="../../../templates.xsl" type="text/xsl"?>

<PageTemplate>
	<PageHead Title="Авиамоделизм"></PageHead>

	<PageBody SnakeText="">
		<PageElement>
			<MainMenu />
		</PageElement>

		<PageElement>
			<Chapter Title="Авиамоделизм">

				<Paragraph Title="Введение, или почему это может быть интересным">
					Некоторое время назад я открыл для себя новое увлечение – авиамоделизм. И заметил, что немало знакомых,
					когда рассказываешь им об этом в первый раз, представляют себе это занятие чем-то вроде склеивания моделек
					из детских конструкторов, чтобы затем поставить их на книжную полку, или баловства с машинками на батарейках в песочнице,
					управляемыми «туда-сюда». И до недавнего времени я, признаться, тоже полагал, что тут не может быть ничего
					интересного для взрослого человека, но, даже после небольшого знакомства с предметом, мое мнение изменилось.
					Впрочем, ясное дело, что тех, кто в детстве не был хоть немного увлечен романтикой неба, не рисовал в тетрадках
					самолетики и не строил бумажных моделей, авиамоделизм оставит равнодушными. И подозреваю, что большинство взрослых
					авиамоделистов всё-таки вышли как раз из другого числа. Словом, чтобы находить что то для себя в этом
					занятии, мало лишь того, чтобы управлять моделью самолета было «прикольно». Надо, чтобы была у человека
					какая то нереализованная мечта, чтобы зерно интереса упало в уже подготовленную почву.
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					Кроме романтики и тяги к игрушкам есть и другая немаловажная причина, по которой авиамоделизм находит своих
					приверженцев. Это достаточная сложность, глубина и обширность предмета. Нет, в наши дни авиамоделизмом заниматься
					вовсе не сложно. Весьма относительно конечно. Хотя простым это кажется, пока не знаешь всех деталей. Даже я,
					в детстве потративший более года на постройку очень непростой, действующей модели истребителя Як-3 в Доме Пионеров,
					до недавнего времени наивно полагал, что вот теперь то, в наше время, любой ребенок может прийти в магазин,
					купить коробку, открыть, достать, поставить где придется - хоть во дворе, завести и получать удовольствие
					от красивого полета, лишь беспечно крутя ручку джойстика. Действительно, пожалуй каждый второй хотя бы раз управлял
					самолетом на компьютере в играх-симуляторах – сложным это не назовешь. Но в авиамоделизме не так. Тут реальность.
					Все по настоящему. Как ни смешно это звучит. И красивый дорогой самолет с современной начинкой с вероятностью
					99 процентов превратиться в кучку дров через 10 секунд первого полета. Конечно если не разобраться с предметом
					подробнее. А разбираться тут есть с чем. Кроме собственно техники пилотирования придется так или иначе
					познакомится с аэродинамикой, бортовой и наземной электроникой, обслуживанием и настройкой модельных двигателей внутреннего
					сгорания и топливной системой, выбрать из великого множества  и купить подходящие компоненты. Затем провести пару
					недель, а то и месяцев за сборкой и настройкой будущей модели, стать плотником,  столяром и материаловедом.
					Неплохо также раздобыть специальную программу-тренажер и отработать в нем до автоматизма будущий полет.
					А когда все будет готово, отправиться за город, на аэродром или хотя бы на простое поле, где есть место для
					безопасного полета. Придется стать и метеорологом, оценить погоду, направление и однородность ветра, положение солнца, тендерции к 
					турбулентности и восходящие потоки... И наконец, информацию обо всем этом надо найти, в основном на просторах Интернета.
					То есть для человека, которого «зацепило», занятий хватит надолго. Поэтому даже бородатые мужики, приезжающие
					на аэродром на джипах, подолгу возятся со своими дорогими «игрушками», готовя их к полету, и общаются друг
					с другом на языке, полном технических терминов, непонятных неподготовленному слуху.
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					И даже они время от времени разбивают модели, не учтя какого либо из тысячи факторов, ведь права на ошибку
					нет ни у кого.  Верее есть, но стоит она слишком дорого. :)
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					Слышал от одного моделиста еще одну  интересную причину, почему он этим занимается. В молодости прыгал
					с парашютом, потом пересел за штурвал настоящего пилотажного самолета, летал на Ржевке в аэроклубе,
					это далеко не дешево, но благо доход позволяет. А потом родился ребенок, и жена запретила всяческий экстрим,
					отец нужен живой. И теперь у него в иномарке всегда лежит пара моделей, занимая все свободное пространство багажника.
					После работы балует себя полетами на поле.
				</Paragraph>

				<Paragraph Title="Мой путь">
					Итак, я увлекся авиамоделизмом. Сперва виртуально, почитывая тематические сайты.
					В основном это <Link Url="http://www.rcdesign.ru" Target="more">RC Design</Link> и форум на нем.
					В конце концов, это не осталось незамеченным,
					и в один прекрасный день мои друзья подарили мне мой первый самолет! :) Вот он:
				</Paragraph>

				<Image Src="RipmaxReflection.jpg">
								
						<Line><Link Url="http://www.ripmax.com/item.asp?itemid=A-RTF1302&amp;ItemsPerPage=100&amp;Category=010-030-010" Target="more">Ripmax Reflection</Link></Line>
					Это простой самолет с электрической тягой, верхним расположением крыла и толкающим винтом. Комплект содержит
					все необходимое для полета (что бывает далеко не всегда, см. ниже). Очень прост в сборке, несложен в управлении,
					имеет небольшую массу, малую скорость полета  и прощает грубые посадки. В ветер летать на нем очень страшно,
					а отсутствие элеронов и слабая тяга двигателя требуют весьма специфичного, аккуратного и продуманного пилотажа
					без лишних и резких движений. “Бочку” и “петлю” крутить нельзя. Тем не менее, в течение лета, пока я осваивал
					этот аппарат, адреналина у меня выделилось предостаточно. :) За время обучения мне удалось несколько раз
					приложить его об землю. Неоднократно приходилось устранять повреждения стабилизатора и усиливать в месте трещин
					крыло. Впрочем, эта модель легко поддается ремонту. И летать удается достаточно часто, поскольку все что
					требуется на поле легко помещается к коробку, которую не сложно взять с собой практически на любую прогулку.
				</Image>

				<Paragraph>
					Еще не став ассом в пилотировании первого самолетика, у меня появился интерес к «настоящим» моделям,
					на которых летает большинство моделистов. Отличия касаются в основном наличия элеронов,  гораздо более мощного
					двигателя (как электрического, а то и вовсе ДВС), более «реалистичным» профилям и компоновке фюзеляжа и
					плоскостей, что в совокупности дает совершенно другой уровень пилотажа, приближенный к реальным  самолетам.
					Сложность сборки, настройки и управления возрастает в разы. Но это как раз и интересно. И я начал собирать
					информацию, выбирая компоненты для будущей модели. Надо сказать, что при покупке  «серьезной» модели, очень
					редко всё приобретается  одним набором, поскольку составляющих очень много, и некоторые из комплектующих
					у моделиста уже могут быть в наличии. Мне тоже пришлось отдельно подобрать и купить следующее:
				</Paragraph>

				<List>
					<ListItem>
						Радиоаппаратура Futaba 6EX (
						<LinkToImage Url="Futaba6EX.jpg" H="250" V="265">передатчик</LinkToImage> и
						<LinkToImage Url="FutabaReceiver.jpg" H="200" V="169">приемник</LinkToImage>) -
						<Link Url="http://2.4gigahertz.com/systems/futk6900.html" Target="more">страница производителя</Link>
					</ListItem>

					<ListItem>
						Собственно, сам «планер»,
						<LinkToImage Url="CalmatoSport.jpg" H="701" V="467">Kyosho Calmato Sport 40</LinkToImage>, набор "дров" для сборки -
						<Link Url="http://www.kyosho.com/eng/products/rc/detail.html?product_id=100307" Target="more">страница производителя</Link>
					</ListItem>

					<ListItem>
						Авиамодельный двигатель ДВС
						<LinkToImage Url="OS46AXEngine.jpg" H="300" V="238">O.S. Max 46 AX</LinkToImage> -
						<Link Url="http://www.osengines.com/engines/osmg0547.html" Target="more">страница производителя</Link>
					</ListItem>

					<ListItem>Прочая начинка: сервомашинки, пропеллеры, кок, аккумулятор борта и т.д.</ListItem>
					<ListItem>«Аэродромное» стартовое оборудование: полетный ящик, топливо и топливный насос, стартер, накал свечи и т.д.</ListItem>
				</List>

				<Paragraph>
					И я приступил к сборке. Результат должен быть следующим:
					<Image Src="CalmatoSport.jpg"></Image>
				</Paragraph>
				
				<Paragraph>
					Посмотрим, что из этого выйдет:
					<List>
					<ListItem>
						<Emphasize>Ноябрь 2007</Emphasize>.
						<Paragraph  Title="Посылка из Китая">
							Достал набор <LinkToImage Url="1.FromBox.jpg" H="800" V="600">"дров"</LinkToImage> из коробки. Красиво. Китайцы всё таки молодцы - полдела уже сделано. :)
						</Paragraph>
					</ListItem>
					<ListItem>
						<Emphasize>Декабрь 2007</Emphasize>
						<Paragraph Title="Полтора месяца работы">
							<Line>
								Долгими зимними вечерами в течение полутора месяцев мне было чем заняться.
								Подборка недостающей мелочевки, сборка "планера", установка и настройка электроники, установка и обкатка двигателя, изготовление лыж, балансировка.
								И вот, наконец, <LinkToImage Url="2.ReadyToFly.jpg" H="800" V="600">результат!</LinkToImage>
							</Line>
							<Line>Следующим пунктом вероятнее всего будут снова "дрова"... :) Посмотрим.</Line>
						</Paragraph>
					</ListItem>
					<ListItem>
						<Emphasize>Январь 2008</Emphasize>
						<Paragraph Title="Первый полет">
							Свершилось! Несмотря на неблагоприятную погоду - взлетное поле <LinkToImage Url="3.FlyingField.jpg" H="800" V="600">замерзло</LinkToImage> буквально в последний день каникул - первый полет <LinkToImage Url="4.BeforeFlight.jpg" H="800" V="600">состоялся</LinkToImage>, и весьма успешно!
							Удалось не только <LinkToImage Url="5.TakeOff.jpg" H="800" V="600">поднять</LinkToImage> аппарат в воздух, но и, чудом избежав столкновения с землей, посадить самолет без повреждений, несмотря на дрожь в коленях. <LinkToImage Url="6.Victory.jpg" H="600" V="800">Это победа!</LinkToImage>
						</Paragraph>
					</ListItem>
					<ListItem>
						<Emphasize>Февраль 2008</Emphasize>
						<Paragraph Title="Второй полет">
							В почти весенний солнечный день удалось вдоволь <LinkToImage Url="7.ForestLake.jpg" H="800" V="600">полетать</LinkToImage> со льда лесного озера.
							Пригодились изготовленые <LinkToImage Url="8.Ski.jpg" H="600" V="800">лыжи.</LinkToImage>
							Появилась уверенность в маневрах. <LinkToImage Url="9.Landing.jpg" H="800" V="600">Серия</LinkToImage> взлетов и посадок.
							<LinkToImage Url="10.Rolling.jpg" H="800" V="600">Бочка!</LinkToImage> Мастерство растет!
						</Paragraph>
					</ListItem>
					<ListItem>
						<Emphasize>Май 2008</Emphasize>
						<Paragraph Title="Третий полет">
							С группой единомышленников летал на загородном <LinkToImage Url="11.TwoPlanes.jpg" H="600" V="800">аэродроме.</LinkToImage> Несколько удачных посадок на узкую полосу-дорогу.
							И... отказ бортовой аппаратуры на очередном взлете. Неуправляемое снижение, <LinkToImage Url="12.Crash.jpg" H="600" V="800">удар</LinkToImage> о землю на полном газу.
							<LinkToImage Url="13.CrashDetails.jpg" H="600" V="800">Результаты</LinkToImage> неутешительны. Но самолет восстановлению подлежит. Будем чинить. И предстоит расследование причин аварии.
						</Paragraph>
					</ListItem>
					<ListItem>
						<Emphasize>Август 2008</Emphasize>
						<Paragraph Title="Ремонт идет">
							Не так уж и легко оказалось починить модель. <LinkToImage Url="14.Elements.jpg" H="800" V="600">Работы</LinkToImage> много, а материалов и инструментов, и главное свободного времени - не очень.
						</Paragraph>
					</ListItem>
					<ListItem>
						<Emphasize>Январь 2009</Emphasize>
						<Paragraph Title="Ремонт закончен. Четвёртый полет">
							И вот через полгода наконец удалось всё закончить, попутно  подчерпнув массу информации в сети. Зимний <LinkToImage Url="15.4thflight.jpg" H="800" V="600">вылет</LinkToImage> прошел успешно! 
						</Paragraph>
					</ListItem>
					<ListItem>
						<Emphasize>2009 Год</Emphasize>
						<Paragraph Title="Семь выездов на поле за год">
							Ну вот, теперь уже можно сказать что я "встал на крыло". Дрожь в коленках прошла, изучаю пилотаж, навыки растут. 
							Я создал фотоальбом <Link Url="http://vkontakte.ru/album1413115_72307434" Target="more">ВКонтакте</Link>, 
							там же есть <Link Url="http://vkontakte.ru/video.php?id=1413115" Target="more">видео</Link> с полетов. Смотрите!
						</Paragraph>
					</ListItem>
					</List>
			</Paragraph>

			</Chapter>
		</PageElement>

	</PageBody>
</PageTemplate>
