<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="../templates.xsl" type="text/xsl"?>

<PageTemplate>
    <PageHead Title="Приколись"></PageHead>
        
    <PageBody>
        <PageElement><MainMenu /></PageElement>
        
        <PageElement><Chapter Title="Приколись">
        <Paragraph Title="Этюд о бане">
            Что может сравниться с удовольствием от общения с друзьями? 
            С удовольствием от болтовни и дурачества в тёплой компании? 
            И где же ещё времяпровождение может быть столь насыщено удовольствиями, как не в баньке? 
            Ты идёшь в прогревшуюся, наполненную горячим, обжигающим ноздри воздухом парилку, пропитавшуюся ароматами распаренных дубовых или берёзовых листьев, где от жара дурман разливается 
            по всему телу, и ты хлещешся веником, гонишь им к своему телу пар, выдержать жар которого, казалось бы, не сумеет ни одна живая душа, ещё и ещё... 
            И никогда тебе не насытится этим паром; и ты, уставший и одуревший, наконец выползаешь из парилки на свежий воздух и плюхаешься в прохладный бассеин, вода облегает тебя, твою разгоречённую кожу и 
            утомленные мышцы, успокаеват тебя, и ты погружаешься в нирвану...
        </Paragraph>
        <Paragraph>
            А после, когда ты наконец-то соберёшься покинуть убаюкивающую тебя стихию, ты идешь к своим друзьям и открываешь бутылочку любимого пива; и неторопливо текущие беседы услаждают твой разум... 
            Проходит совсем немного времени, беседа перерастает в спор, общение в массовое рас...гильдяйство и ты вновь полон сил и готов сломя голову ринуться в бешенный водоворот сумасшествия... 
        </Paragraph>
        <Paragraph>
            Снова парилка, бассейн, пиво.... 
            И часы текут за часами, сплетаются в жизнь... 
            В классную жизнь! 
            В ту самую жизнь, ради которой мы и торчим уже который год на этом свете!
        </Paragraph>
        <Paragraph>
            Пойдёмте в баньку! 
            Ведь мы хотим это, ведь мы это любим... 
        </Paragraph>
        <Paragraph>
            <Line>(c) Потапыч, август 2001</Line>
        </Paragraph>
        
        </Chapter></PageElement>
        
    </PageBody>
</PageTemplate>
