<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<?xml-stylesheet href="../../../templates.xsl" type="text/xsl"?>

<PageTemplate>
	<PageHead Title="Геокэшинг"></PageHead>

	<PageBody SnakeText="">
		<PageElement>
			<MainMenu />
		</PageElement>

		<PageElement>
			<Chapter Title="Геокэшинг">

				<Paragraph Title="Что это такое?">
					Существует такое развлечение для владельцев GPS приемников - <Link Url="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B3" Target="more">геокэшинг</Link> (англ. geocaching).
					Это своего рода игра, родившаяся в начале XXI века и получившая довольно широкое распространиние по всему миру
					с появлением в продаже доступных бытовых GPS приемников. Суть ее проста. Любой владелец GPS приемника может
					спрятать в каком-либо интересном месте земного шара небольшой "клад" - коробку с безделушками. На специальном
					сайте он создает новую запись с указанием координат этого тайника и описанием местности.
					Посетители сайта могут просматривать каталог тайников, выбирать заинтересовавшие их и, записывая координаты,
					отправляться на поиски. Найдя тайник, нужно отметиться в блокноте тайника, а по возвващении домой -  и на сайте.
					Так же можно обменяться сувенирами, взяв что либо из контейнера и положив взамен равнозначную по ценности вещицу.
					За кажущейся примитивностью занятия скрывается далеко не только азарт поиска заветной коробочки, а возможность ближе,
					глубже познакомится с окрестностями, с забытой историей, увидеть красивые места и нетронутые уголки природы,
					зачастую находящиеся совсем рядом, но скрытые от глаз большинства людей, поскольку людские тропы проходят чуть в стороне.
					Правила игры рекомендуют создателям тайников выбирать именно такие места для закладки своих "кладов",
					чтобы посредством незамысловатой игры можно было открыть для себя другие измерения уже привычного мира.
					Заглянуть за рамки обыденности и обнаружить, что буквально за поворотом столь привычной дороги есть удивительное место,
					о котором бы никогда и не узнал, если бы не игра. Не нужно ехать за тридевать земель, достаточно сделать только один шаг в сторону,
					и знакомая и скучная дорога уже не просто путь и пункта А в пункт Б, а дорога мимо неизвестного доселе журчащего ручья,
					а тут не просто поляна, а место, где когда то была деревня, и вот это не куча камней, а памятник древних культур.
					И с каждым таким местом связана пусть маленькая, но история. А иногда и наоборот, следы ушедших эпох и истории целых стран.
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					Я люблю путешествовать и люблю делать маленькие открытия в мелочах вместо облюбванных толпами туристов достопримечательностях.
					Поэтому мне нравится и геокэшинг. Существует несколько сайтов, на которых есть каталоги тайников. Я зарегистрирован на двух, самых популярных: 
					<Link Url="http://www.geocaching.com" Target="more">www.geocaching.com</Link> и <Link Url="http://www.geocaching.ru" Target="more">www.geocaching.ru</Link>.
					Первый имееет англоязычный интерфейс и содержит записи о "кладах" по всему миру. Второй - чисто российский проект,
					рускоязычная база тайников в основном на территории бывшего СССР.
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					<Line>Вот мои странички на этих сайтах:</Line>
					<Line>Моя <Link Url="http://www.geocaching.com/profile/?guid=544fb008-62b5-421d-a78f-7039d9961ddf" Target="more">страничка</Link> на www.geocaching.com</Line>
					<Line>Моя <Link Url="http://www.geocaching.su/profile.php?pid=3072" Target="more">страничка</Link> на www.geocaching.ru</Line>
				</Paragraph>

			</Chapter>
		</PageElement>

	</PageBody>
</PageTemplate>