<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="../../templates.xsl" type="text/xsl"?>

<PageTemplate>
	<PageHead Title="Речь Потапыча перед Партией в походе Май-99"></PageHead>

	<PageBody SnakeText="">
		<PageElement>
			<MainMenu />
		</PageElement>

		<PageElement>
			<Chapter Title="Стиль и образ походной жизни как зеркало партийной идеологии. Докладчик Яковлев Д.С."  Epigraph="1 Мая 1999 года">

				<Image Src="../../Album/May1999/images/005.JPG">
					<Paragraph>
						"...в своем новом, чистом, блестящем комбензоне он выглядил как фин.
						Он был аккуратно выбрит, отлично подстрижин и красиво причёсон.
						Больше я его таким не видел..." (c) Женя 
					</Paragraph>
				</Image>


				
				<Paragraph>
					Каждый ли из нас без труда сумеет распознать в случайном прохожем путешественника, проехавшего,
					глядя в окошко, без остановки, не один город? Гораздо проще распознать дачников, высыпающих
					в выходные по вечерам на платформы железнодорожных станций. Но, как ни странно, из этой разноцветной
					галдящей массы наш взгляд непроизвольно  выхватывает небритых, пропахших дымом костра,
					непритязательно одетых, но бесконечно счастливых людей.
				</Paragraph>

				<Image Src="../../Album/May1998/images/024.JPG" />

				<Paragraph>
					Их уставший взор, изможденные лица и пыльные одежды отражаются теплотой воспоминаний в наших сердцах.
					Мы забываемся и вот уже слышим тихий шелест листвы, потягиваемся на покрытом молодой сочной зеленой
					травкой пригорке, вдыхаем чистый бодрящий воздух и отдыхаем взглядом на искрящихся бликах, играющих
					под ярким весенним солнцем  на дышащих глубинной синевой разливах озера. Удивительно прозрачное
					небо простирается над нами и вот уже нависшие лапы сосен растворяются, нас заполняет свежесть,
					и мы утопаем в бесконечно глубоких небесах...
				</Paragraph>

				<Image Src="../../Album/May1997/images/030.JPG" />

				<Paragraph>
					Но довольно мечтать! Мы пробуждаемся в городской гари и суете. Вон отсюда! Хватаем рюкзаки,
					спальники и в лес! На свободу! В поход!
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					Что же делать нам в походе? О чем вспоминаем мы, сидя здесь, в теплой уютной комнате?
					О холоде, о грязи, упивании до свинского состояния и травмах? И только ли? Но разве не дарит
					нам общение с очаровательной природой незабываемых минут сердечной радости, умиротворения,
					беззаботной веселости и бесшабашной свободы?
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					Человек рожден был свободным. Но вечная гонка самосохранения заставила его одеваться, жить в домах,
					иметь деньги, работать. Да, цивилизация необходима как естественное развитие человеческого общества.
					Но окружив себя кирпичными стенами, человек утратил необходимую ниточку – первородную среду своего
					существования. И мы ощущаем необычайную потребность вернуться туда, чтобы снова стать свободными.
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					Много ли людей осознало это? У меня перед  лицом стоит может быть не многочисленная но яркая часть
					прозревших! Партия Любителей! Наша Партия! Партия моральных и этических свобод, партия духовного
					единения с природой.
				</Paragraph>

				<Image Src="../../Album/May1998/images/001.JPG" />

				<Paragraph>
					Кого объединяет она? Тех, кто любит выпить на природе спиртику, закусить карамелькой, сходить
					на охоту, поплавать на лодке, половить рыбку.…  Тех, кто любит отдохнуть и расслабиться по-настоящему.
					Тех, кто отрывается от пыльных учебников и, не смотря ни на какие превратности судьбы идет рубить
					дрова, варить кашу с дымком. Но важно даже не это.  Человек в походе предоставлен самому себе
					и поддержке своих товарищей. Он не встречает на каждом шагу знаки «проход запрещен», «не плюй»,
					«не ругайся матом». Он может себе позволить любить спирт, лес и все что угодно. И всё что ни делает
					он в походе – это что-то он любит. Он не испытывает необходимости делать нелюбимое. И мы видим,
					что «любительство» поднимается до невероятных высот, расправляет крылья и дышит полной грудью.
				</Paragraph>

				<Image Src="../../Album/May1997/images/010.JPG" />

				<Paragraph>
					Походная жизнь – это истинная жизнь Партии Любителей! И если мы вдруг оказываемся далеко от нее,
					в каком-нибудь городе, то и тогда мы стремимся поступать по-походному, по-партийски!
					Просто это есть проекция похода на данную ситуацию. И я не скажу, что стиль и образ жизни в
					походе – это зеркало партийной идеологии, нет. Это ее материальное, физическое  выражение!
				</Paragraph>

				<Paragraph>
					Но довольно болтовни. Партийцы! Нас ждет несколько дней истинного партийного единения!
					Несколько дней, которые призваны заявить, что Партия здесь! Вдохнуть в ее тело новый заряд бодрости
					и здоровья, ведь все мы знаем, что Партия дышит этой самой походной жизнью. В поход!
				</Paragraph>

				<Image Src="../../Album/May1999/images/004.JPG" />

				<Paragraph>
					(с) Потапыч, 1999
				</Paragraph>

			</Chapter>
		</PageElement>

	</PageBody>
</PageTemplate>
