<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="../templates.xsl" type="text/xsl"?>

<PageTemplate>
	<PageHead Title="Наша Гордость"></PageHead>
		
	<PageBody SnakeText="">
		<PageElement><MainMenu /></PageElement>
		
		<PageElement><Chapter Title="Наша Гордость">
		
		<Image Src="John.JPG"><Chapter Title="Евгений Крылов">
		<Paragraph><Emphasize>
				Старейший член партии, участник подавляющего большинства всевозможных походов и путешествий,
				заядлый рыбак и охотник. Не дурак выпить.
		</Emphasize></Paragraph>
		</Chapter></Image>
		
		<Image Src="Potapich.JPG"><Chapter Title="Дмитрий Яковлев &quot;Потапыч&quot;">
		<Paragraph><Emphasize>
				Старейший член партии, участник всех майскийх походов, немало сделавший для идеологии партии. Любит выпить.
				В настоящее время женат. Имеет сына. Имеет дочь. Имеет тёщу.
		</Emphasize></Paragraph>
		</Chapter></Image>
		
		<Image Src="Vano.JPG"><Chapter Title="Иван Лотенков">
		<Paragraph><Emphasize>
				Член партии с 1998 года, активно принимавший участие в партийной жизни с момента ее основания,
				еще не будучи ее членом. С 2000 года отошел от партийных дел по семейным обстоятельствам.
				Не пьёт. Быстро напивается.
		</Emphasize></Paragraph>
		</Chapter></Image>
		
		<Image Src="Sergey.JPG"><Chapter Title="Сергей Лукаянов">
		<Paragraph><Emphasize>
				Старейший член партии, принимает активное участие во всех партийных мероприятиях.
				Спокоен, рассудителен. В меру пьёт.
		</Emphasize></Paragraph>
		</Chapter></Image>
		
		<Image Src="Soev.JPG"><Chapter Title="Алексей Соев">
		<Paragraph><Emphasize>
				Член партии с момента основания. Принимает активное участие в организации партийных мероприятий,
				походов и путешествий. И.о. председателя президиума. Пьёт.
		</Emphasize></Paragraph>
		</Chapter></Image>
		
		<Image Src="Sosed.JPG"><Chapter Title="Дмитрий Умников &quot;Сосед&quot;">
		<Paragraph><Emphasize>
				Страрейший член партии. Участник нескольких майских походов. В завязке.
				Разведен. Имеет дочь. Женат. Имеет дочь.
		</Emphasize></Paragraph>
		</Chapter></Image>
		
		<Image Src="Igor.JPG"><Chapter Title="Игорь Черный">
		<Paragraph><Emphasize>
				Не-член партии по идеологическим соображениям. Не разделяет партийных взглядов, убеждений и целей. Неоднократно выступал с критикой партийной линии.
				Принимает активнейшее участие в жизни партии, деятельный участник большинства партийных мероприятий.
				Женат с 2011 года по настоящее время. Воспитывает двух сыновей. Разумеецца пьёт.
		</Emphasize></Paragraph>
		</Chapter></Image>
		
		</Chapter></PageElement>
		
	</PageBody>
</PageTemplate>
